利馬算唔算係新世代唯一一個好波既「側擊中場」

大家應該都知「側擊中場」同「翼鋒」有分別，側擊中場特點係速度唔高、最活躍範圍係中場線至K角位，幾乎從來唔會掂到底線，亦都少入禁區，射門能力唔突出，但K角位傳中非常準，尤其是內彎非常靚。

其實顧名思義，就係踢邊線既中場。代表人物係碧咸、蘇蘭奴、甘莫蘭尼斯 (呢個都有少少翼鋒特質)。

而家轉哂4-3-3、3-4-3，已經得返翼衛翼鋒，碧咸嗰種球員已經幾乎絕種，鍾意玩內彎傳出既球員，亦都變哂爆落底求9其ban一腳出黎...

而家既翼鋒主要都係分三種，一係好似艾朗連儂、利萊辛尼嗰隻傳統翼鋒，踢自己慣用腳嗰邊，然後爆落底出波；一係好似洛賓、山齊士嗰種內切翼鋒，踢相反方向，帶入中間射波能力好強；最後一種係由中場演變出黎，可以移入中間做組織，技術細膩既半攻中半翼鋒，例如米希達利恩、貝拿迪斯治呢隻。

利馬名義上雖然係翼鋒，但速度喺「翼鋒」嚟講絕對唔算標青，而且相比起落底，利馬踢法更多係喺K角位斬內彎波，入禁區就更加少，所以就算佢幾好波都唔會有史達寧既入球數字。佢踢法明顯似中場多過翼鋒，所以點解利物浦會以佢作為古天奴替身既首選，而且查迪姆亦都試過放佢入中路。

當然利馬比起碧咸蘇蘭奴呢啲，仍然有更明顯既翼鋒特質，但喺現今變哂上面我所講既三種翼鋒既球壇入面，佢已經係最似側擊中場既好波之人。

冇1.4億唔好諗住買到

今季廢到仆街

你覺得應該平過古天奴咩

Marc albrighton?

姐係類似FM既mezzala

不用分得那麼細啦，差唔多個個球員都有自己play style

邊個利馬？ 尼馬個fd個個？

inside forward

其實lemar速度算快
技術幾全面 短傳 長傳 傳中 盤帶 一流
其實好似華倫嗰陣既馬達

幾鍾意你

gay

班拿度施華係摩納哥果陣同佢一齊夾真係幾勁 不過黎到英超比d肌肉佬撞到收哂皮
大衛施華係西班牙國家隊都係踢側擊中場 仲踢得幾好
仲有以前係曼城踢既拿斯利 都係踢側擊中場為主

飛馬個個呀

唔好9up 啦 本身幾落都ok 講到碧咸果到真係笑撚左 碧咸明就明就係最傳統既翼鋒 斬斬斬 拎波就斬入禁區 唔駛做組織 佢大撚把落到底線先斬啲片啦
見人慢就屈9佢係咩側擊中場 佢只係一個跑得慢既翼鋒 但做啲野同翼鋒完全一模一樣
反而講緊既側擊中場 其實係似一個playmaker 傳統中路playmaker 中路拎波組織 再決定分邊比前比後 側擊中場就似係擺傳統既中路playmaker 放入側邊既球員 用側邊同球場闊度開始組織功勢打入去 可能佢地既企位係側邊 但慢慢打打下佢地會將功勢轉入中路 佢地走位會比較自由
最大特點其實係要護波好同有組織力 所以對比之下 佢地踢呢個位先唔需要太大速度
反而例子有Ozil A米既查古 馬達 mk恩 佢地都試過打呢個位 明明速度唔快 但佢地都係隊中playmaker 係側邊打入中路 仲具備長傳能力 可以學樓主咁講k角位吊入去 護波好 做既野似攻中 但擺位係邊路
特別係mk恩 個個都話佢係攻中 但佢係多仔拎mvp果季 佢係打右路 就係佢係右路做呢個角色 啲人先多數以為佢打攻中

潮文?

占士米拿打打下rm都俾人當cm

利馬 定 尼馬呀大佬

利馬呀細佬

貝拿度施華真心好波 佢左腳踢波幾好睇

中村俊輔

側擊中場姐係左右中場

咪3

睇多啲波啦on9

又學到新term 側擊中場

其實我覺得佢似快版的馬達

D十九譯名一塌糊塗

湯馬士利馬 好濕鳩咩

Lemar死球處理拍得住Eriksen

今季跌左好多...可能受轉會影響

叫那媽咪清楚曬

睇下隊波踼雙箭頭定單箭頭姐
踼單箭兩邊翼咪要谷前d 囉

摩納哥肯放利馬 應該睇得出條友一季-6波

叫開碧咸做右中場

呢個位置最勁嘅應該係皮利斯

猁狗又射到一地都係

非利

Ching識波

其實我覺得佢已經好似而家d內切翼鋒

浸死埋

利馬都可以吹到咁大

球玉

佢唔快?

一定快過你先

祖亞昆

佢吹得太大

碧咸咁勤力回防都算翼鋒咩